---
title: >-
    شمارهٔ ۱۴۷
---
# شمارهٔ ۱۴۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ملکداری با دیانت باید و فرهنگ و هوش</p></div>
<div class="m2"><p>مست و غافل کی تواند؟ عاقل و هشیار باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پادشاهان پاسبانانند خفتن شرط نیست</p></div>
<div class="m2"><p>یا مکن، یا چون حراست می‌کنی بیدار باش</p></div></div>